%@metapost:6parallelesexo74.mp
\begin{Enumerate}
    \item Sur la figure ci-dessous, terminer la construction d'un
      triangle $ABC$ sachant que $AB=6$~cm et $BC=8$~cm.
    \item Sur le segment $[AB]$, placer les points $I$ et $J$ tels que
      $AI=1$~cm et $BJ=2$~cm. Tracer la parallèle à la droite $(BC)$
      passant par $I$. Elle s'appelle $(d_1)$. Tracer la parallèle à
      la droite $(BC)$ passant par $J$. Elle s'appelle $(d_2)$.
    \item En justifiant la réponse, que peux-tu dire des droites
      $(d_1)$ et $(d_2)$ ?
  \end{Enumerate}
  \begin{center}
    \includegraphics{6parallelesexo74-1}
  \end{center}